［811爆眼少女］警向醫管局取醫療報告為合法 官判敗訴並要付訟費

今年8月11日在尖沙嘴警署外遭射爆眼的女子，早前遭警方透過法庭手令向醫管局取得其醫療報告。她以代號「K」入稟高等法院提請司法覆核，稱警方從未向她提供手令內容，乃侵犯私隱及違法。聆訊上月在高等法院展開，法官林雲浩考慮超過一個月，今（17日）頒下判辭，判「K」敗訴並須支付訟費，警方不向「K」出示手令屬合法。

司法覆核申請人為爆眼女子「K」，答辯人為警務處長，有利害關係一方為伊利沙伯醫院行政總監。「K」的代表大律師聆訊時曾稱，醫療報告內容私密，警方繞過「K」強索報告，漠視她的私隱；警方沒有拘捕「K」，申手令無迫切性，也不見得「K」知悉手令內容會干涉調查。

惟警方反指，私隱並非唯一的考慮元素，「K」身在非法集結現場，調查她是合情合理，而且警方沒有義務向「K」展示手令，若每宗案件均先展示後調查，做法不切實際。

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人
目標：5萬人聯署
依家差1萬5千人咋！！！

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

法官林雲浩

屌，即係求鳩其申張搜令都唔需要俾你知
仲要係合法